<div class="center"><img class="wp-image-9384" src="/app/uploads/2012/03/ley_utah.jpg" /></div>
<p>Un legislador de Utah ha fijado su objetivo en los defensores de los animales intentando crear una ley que castigue con <strong>duras penas </strong>el hecho de<strong> tomar fotograf&iacute;as, v&iacute;deos o grabaciones de sonido </strong>en granjas privadas o explotaciones agr&iacute;colas.</p>
<p>La legislaci&oacute;n del congresista John Mathis, R-Bernal, convierte en un delito menor de clase A &quot;la intromisi&oacute;n en una explotaci&oacute;n agr&iacute;cola&quot; si alguien &quot;a sabiendas o intencionalmente&quot; hace grabaciones en la propiedad sin previo consentimiento. Una infracci&oacute;n posterior se convierte en un delito de tercer grado seg&uacute;n la <a href="http://le.utah.gov/~2012/bills/hbillint/hb0187.htm" target="_blank">HB187</a>.<br />
	<br />
	&ldquo;Creo que esto alcanza otro nivel ya que se trata de terrorismo dom&eacute;stico&rdquo; afirma el congresista Lee Perry, R-Perry, que habl&oacute; largo y tendido sobre la necesidad de endurecer los cargos m&aacute;s all&aacute; del allanamiento a aqu&eacute;llos que los infrinjan.</p>
<p>&quot;Uno toma estas fotograf&iacute;as, saca a la luz las im&aacute;genes, y durante el proceso puede da&ntilde;ar seriamente a las empresas afectadas&quot;, dijo Perry.</p>
<p>Dijo que estas acciones ocurren tanto en Utah como en el resto del pa&iacute;s y el resto del mundo. Mencion&oacute; que tras una b&uacute;squeda r&aacute;pida en Youtube encontr&oacute; el <a href="https://vimeo.com/21627412" target="_blank">v&iacute;deo</a>&nbsp; que el Equipo de Investigaciones de <a href="https://igualdadanimal.org/" target="_blank">Igualdad Animal</a> sac&oacute; a la luz sobre el proceso de matanza de visones, donde se muestran im&aacute;genes espeluznantes de operarios lanzando a los visones a un contenedor, as&iacute; como fotograf&iacute;as de cad&aacute;veres de visones despu&eacute;s de ser gaseados.</p>
<p>&quot;Lo que yo veo es que ellos van all&iacute; con la intenci&oacute;n de irritar a los animales para poder obtener una grabaci&oacute;n que haga parecer la situaci&oacute;n peor de lo que es, o van y hacen cualquier fotograf&iacute;a&quot;, dijo Perry, tratando de quitar importancia a los v&iacute;deos e im&aacute;genes obtenidas.</p>
<p>La directora ejecutiva de la Alianza de Defensa de los Animales de Utah, Anne Davis, reconoci&oacute; que esta medida puede ser demasiado extrema. Davis denunci&oacute; la HB187, pues le parece demasiado gen&eacute;rica y amplia en su aplicaci&oacute;n. &ldquo;<strong>Si un ni&ntilde;o se va de excursi&oacute;n a una granja y hace fotos &ldquo;intencionadamente&rdquo; &iquest;se le procesar&iacute;a? </strong>&ldquo;se preguntaba Davis, citando ese ejemplo en una audiencia legislativa anterior esa semana.</p>
<p>Davis tambi&eacute;n dijo que el equiparar el acto de tomar fotograf&iacute;as en una propiedad privada con el de torturar a un animal de compa&ntilde;&iacute;a lanza un mensaje err&oacute;neo a los defensores que trabajaron durante 13 a&ntilde;os para conseguir que la &ldquo;Ley Henry&rdquo; se publicara.</p>
<p>&ldquo;Lo que realmente hace es tratarlo como si no fuera nada&rdquo; afirma Davis. &ldquo;Realmente trivializa el esfuerzo&rdquo;.<br />
	<br />
	El proyecto de ley ha sido autorizado por la House Law Enforcement (C&aacute;mara de Legisladores)&nbsp; y el Comit&eacute; de Justicia Criminal y est&aacute; en espera ser sometido a mayor estudio en el pleno de la C&aacute;mara.</p>

